中泰網戰升級 北京圖打一家親牌 奶茶聯盟反擊華使館「堅持一中武肺」

中泰網戰升級 北京圖打一家親牌
奶茶聯盟反擊華使館「堅持一中武肺」

【網絡聲討】中泰網民鍵盤戰首仗推特戰以「泰幽默」戰勝「小粉紅」後，中國駐泰國大使館突然出手卻慘變「豬隊友」，在臉書發帖高舉一個中國原則，泰、台、港等地網友聯手還擊，在大使館帖子寫下逾萬「負評」，揚言「堅持一個中國武漢肺炎」，令中國再嚐網戰慘敗的滋味。多國網友號召成立的「奶茶聯盟」聯手痛擊中國五毛大軍。

相關新聞：五毛人數 不及東南網軍

中國駐泰國大使館前日以中、英及泰文發表題為《使館發言人就近期網上涉華言論發表談話》的聲明，重彈一個中國舊調，指一中原則不容置疑，批評網上雜音偏見無知，不能代表泰國政府和泰國主流意見，認為病毒無國界，亦沒有「原罪」，強調「中泰一家親」的情誼將會更加強大。

詎料，以為出帖可以平息風波的中國駐泰國大使館慘變豬隊友，泰國、香港、澳門、台灣的網民連環反擊，在帖子下留下1.8萬個評論。泰國民運分子努塔（Nuttaa Mahattana）留言批評，中國駐泰國大使館的聲明寫得很差，建議大使館更換發言人。她表示，作為中國人的後代，她尊重香港和台灣。有泰國人留言指出，一個中國原則只是中國的主意，泰國人支持香港和台灣是獨立的國家，不要想威脅泰國人，泰國人不吃這套。也有泰國人表示，泰國政府不等於泰國人民，因為這個政府並不能代表泰國的多數民意。也有網民質疑「中泰一家親」是謊言：「如果泰國真的是中國所稱的家人，為甚麼要破壞湄公河的生態環境？」

聲明猶如「送子彈」

一直有聲援泰國網民反擊大陸五毛軍的香港眾志秘書長黃之鋒昨在推特留言批評中國駐泰國大使館的聲明狂妄自大、愚昧無知。有份出手留言批評中國大使館聲明的在台港生何泳彤亦指出，中國大使館的聲明愚昧無知，形容大使館「自己碌入去加火水」。曾在台灣聲援香港反送中運動的何泳彤指出，活在中共防火牆內的中國人，沒法理解自由世界的想法：「當無法回應就講惱羞成怒講粗口，就將自己嘅醜態展示畀全世界睇。」馬來西亞學運分子廖洋葓亦有參與網戰，他形容中國大使館的聲明猶如「送子彈」給網民，「草船借箭都無咁快」：「馬來西亞網民問點解無我哋喺入面？奶茶只有三杯香港、台灣及泰國，之後出咗張更加齊面的奶茶聯盟圖，有泰國，有越南，有印度，有我哋，總之有奶茶的國家，包圍中國。」

內地網民批網紅辱華

中泰網民罵戰始於泰國BL劇《只因我們天生一對》男主角Bright給女友、著名網紅Weetaya（IG賬號nnevvy）轉發的武漢肺炎推特點讚，內地五毛狠批兩人辱華，在Twitter首先發難，泰網民幽默迎戰，反駁稱台灣不是中國一部份，也支持香港獨立，外界認為泰幽默戰勝小粉紅，Twitter之後湧現「我們是奶茶聯盟」的設計圖片，泰國、台灣及香港聯手，抗擊中國五毛網軍。

《蘋果》記者

上面的監獄要開緊急英文班啦

英文班教授 NMSL

nmsls
nmsling
nmsled
nmslness
nmslable

泰國人係咪我哋既 Capitan marvel

好撚勁

一家親每次打撚完你就話大家一家人唔好記仇，但句野未講完已經拎緊摺椅想拍你

奶茶

唔夠打咪一家親囉
不過奶茶聯盟唔係歐美左膠,邊會信你極權獨裁政權

中國玩極端民族主義開始失控

有冇人知點解叫奶茶聯盟嘅

奶茶成象徵 聯手抗中

港台泰同仇敵愾，結為奶茶聯盟。

在這一次中國小粉紅出征，先是引起中泰大戰，香港、台灣和東南亞多地網民隨後加入，支援泰國，圍攻中國網民，當中以港台泰的「戰績」最為彪炳，而網上也出現「奶茶聯盟」的圖像，寓意分別有不同奶茶的香港、台灣和泰國，圍堵中國網民。

相關新聞：五毛人數 不及東南網軍

五毛圍爐︰老鼠妄圖擊倒獅子

絲襪奶茶、珍珠奶茶、泰式奶茶，港台泰三地分別有不同特色的奶茶，這一次也成為三地聯盟的象徵。網上也傳出代表着三地的三杯奶茶的乾杯照和挽手照，寓意三地正式同盟，聯手抗中。昨日在Twitter上，「#MilkTeaAlliance（奶茶聯盟）」也順理成章成為香港的流行趨勢，甚至出現了奶茶聯盟加強版，除了香港、台灣和泰國外，另外加上六個亞洲國家的奶茶，包括日本的透明奶茶、印度的印度香料奶茶和馬來西亞的拉茶等，合共九個與中國有嫌隙的亞洲國家或地區，成立「超級奶茶聯盟」。

而在中國的微博，也有中國網民討論此事，不少依然圍爐，留在牆內指，「三隻老鼠一起結盟妄圖擊倒獅子」、「不怕糖尿病嗎？」、「我已經氣到不想打開推特了﹗」

《蘋果》記者

Stark係邊個

nmsland

push

其實辱華依個字都好on9，辱咩華?點辱?邊個華? 宜家你問咗全支那是否被辱?你唔辱得?家陣你從來冇辱過其他國家嘅人?

其實網戰真係有好多泰國人咩？
呢幾日出咗幾條tweet係好多like
但全部都係港臺手足嚟

見facebk page有好多，之後先多咗手足加入戰團

中國仲唔快啲出兵打泰國
統一泰國

我諗全世界得中國班傻９咁鐘意攬自己的政府上身
美國人 : i love US , fuck the gov
英國人: i love UK , fuck the gov
泰國人: i love Thailand , fuck the gov
香港人: i love HK, fuck the gov !!!!!

中國傻9 : You fuck our gov mean i get fucked.

因為支那人無個人意識，匪好支好就得雖然我乜都無，支好就夠

成班小粉紅以為自己代表到國家 比人打壓就有 返屋企啦

腥港係力架國啲雜魚咋成日ff自己企三巨頭個位

nmslism

最好笑係屈鳩堆泰文回應係港獨台獨扮泰國人做嘅

應該係我哋了23條立法。。。。

屌
泰幽默係咩玩法

泰搞笑了

Assemble!

港台泰一家親

nmslese

反支命運共同體

A

Push

a

香港就活生生例子，咩血濃於水，你老尾轉頭同香港人溝稀換血

期待印度
印度奶茶都幾好飲

冇錯啊
覺得秦國好快有社運

Nmslogy
Nmslization
Nmslism
Nsmlical Literatue

說不定泰國政府一路幫忙㩒住班友，一路暗笑縱容，整場針對支那既網路文鬥

黨媒：又係港獨台獨扮ge

班支那仔好快連奶茶都唔比飲

奶茶聯盟

無知一問
NMSL係咩意思?
支那人成堆字都禁鳩曬成日用埋呢DON9拼音字真係想睇得明都好難

進攻係最佳防守，要守住香港提防內鬥，更加要國際線主動出擊，目的令中共四面楚歌自爆犯錯

應該係你媽死了
好弱智 完全冇傷害

喜茶企圖分裂国家

Asia Tea Party

奶茶戰線正式成立，民間外交

Milk tea

Tea party

推

我想嘔呀

呢個post無咩五毛

日本透明奶茶？
認真咩
日豬有參與過網戰？

其實都幾有創意，用奶茶做共通點團結唔同國家嘅人

肺炎方面，堅持一個中國原則，絕不容許中國分裂武漢

stark應該係gphone
我哋係力架國軍隊

先有人民後有國，政府權力來自人民
不過支那唔會明

任何主張武漢從中國分裂出去的都不會得逞，武漢自古以來就是中國領土，武漢即中國，武漢肺炎即中國肺炎

睇下人地泰國人對外做得幾好真係槍口對外
香港人呢場仗都冇打贏過就不停鬥黃

奶茶巠力！

泰國人 台灣人 馬來西亞人 越南人 連澳門人都加入聯盟
偏偏就冇猩加圾人

Monkeypore 算把啦

S

開始有個象徵去圍死NMSL
幾好

澳門？係咪自己人黎？

咦，我認知既起因唔係武肺喎
係條女話自己係台灣style引起小粉紅一中原汁

NMSLESE
2020新TERM,好好

係

因為其他國家有唔同嘅政黨執政，所以佢地愛國不等於愛黨
但支國只有一個黨，所以佢地自細就被灌輸愛國等於愛黨呢個歪理

以為一律稱CHINESE做NMSLESE

可能係武漢肺炎搞到靠旅遊的泰國雞甲鴨血, 所以激起泰國民憤掛

同泰國人講相信政府

點解我地變左鬼佬

我都唔明點解泰國人咁反支

不過只要係反支,就係我異父異母嘅兄弟

班支那人本身都成日去泰國
上年香港去唔到就谷哂去泰國 泰國人都頂唔順班畜生

係小粉紅先撩者賤先。

條女ig po左張相，佢男友就讚佢似「中國女人」，條女就覆佢係「台灣風格」，啲小粉紅就trigger左。
佢男友好似係演員

點解香港個男人係鬼佬黎既

Bachelor of Science in Nmslogy

澳門網民都幫手？

又會偏偏得支那冇自己嘅奶茶文化 雖然日本嘅透明奶茶都有啲牽強

Monkey see monkey do

Keep going

尋日睇Twitter,
有班粉紅講緊係港台離間喎

有話說得好到肉
小學雞口交部

台灣人
i love tw, love the gov

今日一齊飲返杯奶茶先啦

加速主義

up

將中國代入Thanos係侮辱Thanos

篇文講喳

我地打生打死都未必connect 到其他人，中共小粉紅一出招就立即connect

Pish

一陣激到班支那人呢世都唔飲奶茶

其實泰國同香港都好有淵源

1.有唔少泰國移民,好似九龍城,三五成群蕃薯個阿媽
2.會有泰國人黎車公廟拜車公(唔肯定有冇認錯國家)
3.香港偽人鍾意搵白龍王
4.香港泰國雙方都鍾意去對方到旅行

未聽過有泰國人鐘意嚟香港旅行我見識少

大家都鐘意去日本韓台就真

日本 快啲開返關就好

堅持一中武肺
真係要向泰國人好好學習meme
聽日又去阿布泰掃下貨先

駁唔到。。。

依家最搞唔掂既係日本呀…

Pin this

所以咪成日俾中共利用

贏了

泰國、香港、澳門、台灣的網民連環反擊
關澳門咩事 企開啲啦